陳茂波推介支那溫泉 項明生實測：見到都唔開胃

日本人對溫泉的衞生程度及使用禮儀有嚴格要求。(經濟日報資料圖片)

財政司司長陳茂波今早(23日)出席電台節目力銷「粵港澳大灣區」發展，稱可推不少旅遊景點，例如去恩平嘆溫泉，不用去到日本那麼遠。此言一出，引起不少質疑，指支那溫泉質素難與日本媲美，衞生狀況更是最大憂慮。旅遊達人項明生實測過內地溫泉，結論是「見到都唔開胃！」

對於陳茂波的「支那浸溫泉論」，不少網民都批評想法「離地」，認為內地衞生欠佳，溫泉質素難與日本比較；亦有曾到恩平浸溫泉的網民稱，更衣室又爛、又壞、又污糟，更有人在池邊吸煙。

旅遊達人項明生形容陳茂波的建議是「另類選擇」，他指日本溫泉與內地溫泉根本是「兩回事」，無論是溫泉的衞生、浸溫泉的人的修養，以至服務都「差天共地」；又指大多數人都會選擇到日本浸溫泉，反之只有長者及預算開支有限的人才會選擇回地浸溫泉。

項明生喜歡到日本浸溫泉，但在內地浸溫泉的經歷則不太好。(項明生fb圖片)

他形容日本的溫泉是5星級，「日本溫泉歷史悠久，連同酒店及餐飲的配套都非常好」；反觀內地的溫泉只是「東施效顰」，抄襲日本的營運，可惜效果不佳，最多只給予3粒星。

項明生指早前曾到從化及珠海浸溫泉，但衞生十分差，當地人不會在浸前沖洗，又在池內飲食，「見到都唔開胃！」他說：

日本人浸溫泉必定先洗澡，但支那人完全沒有這種習慣，他們不在池內大小二已是好事。
他說寧願購買溫泉浴鹽在家浸浴，都好過回內地浸溫泉。

日本人浸溫泉最講究規矩，TOPick綜合資料，教你浸溫泉禮儀的7個守則：

浸溫泉前，一定要先沖涼。
泉水不可過頭。
不可搞弄水源，因為水源屬於公眾。
長髮的人，無論你有沒有洗頭，一定要束起頭髮，確保泉水衛生。
大、小毛巾不可觸及泉水，確保衛生。混浴場若寫明可穿泳衣，否則是裸浴。
不准游水、跳水。
不可大聲說話。

邊可能有3粒星
台灣就3粒
大陸係1粒

去過江門古dull溫泉
簡真作嘔，有人食煙，煙灰又跌落水

竟然畀到星

U啦

見到有人扔晒啲生果落去， 蘋果雪梨呀， 邊浸邊食好撚作嘔

日本溫泉可唔可以好似AV咁係入面扑野

俾夠錢浸私家溫泉理論上做咩都得

好d嘅溫泉旅館都會有私人風呂
唔好嘈到人原則上冇問題

陳茂波自己根本完全冇試過

人地浸開大陸高幹/軍方先浸得果啲溫泉, 點同

遲早支那人會當係泳池咁, 係溫泉小便架啦

泳池唔可以小便都一堆人做, 溫泉遲早跟上

遲咩早呀 我估一直都有

條陳茂利琴日成朝係881 度9吹
好方便好方便好方便
除左識講好方便就冇第樣

波叔再作孽我怕佢條命仔頂唔住

就咁係條街屙尿都好方便。

⋯
愈係奶共既人，身體只會愈來愈健康 仕途愈來愈好
孽乜鳩⋯

你咁則係話唔得掂冇奶姐

報落屋企人

支那溫泉 暖暖地 仲易屙

日本溫泉文化源遠流長
治療身心 融入自然
中國學一千年都唔會學到

呢樣日本都有